# O problema das dimensões
O nosso espaço "trabalha" com 3 dimensões por causa do problema métrico da entropia. Acontece que a energia teoricamente pode vibrar em infinitas frequências ao mesmo tempo, em infinitas dimensões ao mesmo tempo, porém, na medida em que se vai resolvendo as equações do gradiente de distribuição de energia ao longo da curva de frequências, elas batem em singularidades quando a dimensionalidade do vetor passa de 3 e de certas frequências.

A energia dissipa rápido demais quando você passa de uma distância minúscula fora da terceira dimensão, então você não consegue movimento relevante acima da terceira, e quando a frequência passa dos terahertz, você esbarra na métrica também: seu gradiente fragmenta e você não consegue manter a mecânica estatística de espaço contínuo.

Isso tem uma implicação muito bizarra, muito bizarra mesmo, porque você pode ter dois sistemas físicos que estão nas mesmas coordenadas X, Y e Z mas não se tocam porque estão em diferentes pontos no eixo W (quarta dimensão), e eles nunca vão se tocar, porque a energia não consegue se dobrar no eixo W por causa da quebra da mecânica contínua.

Isso abre margem para a gente imaginar universos paralelos que estão no mesmo lugar em 3 dimensões mas não se tocam porque a energia não consegue saltar na quarta dimensão para haver interação entre as partículas, ou para imaginar viagem no tempo, se for considerar a quarta dimensão como o tempo.

Isso também é bizarro, porque implica que o tempo seria uma dimensão métrica, não seria só uma ordem de eventos para uma mesma partícula, seria uma dimensão na qual você consegue medir a distância entre quaisquer dois pontos não-relacionados, só que por causa da quebra da continuidade da entropia, você não consegue fazer o tempo mexer para trás só gastando energia. Você precisaria causar uma "turbulência", para criar um loop/redemoinho temporal, aí você cai em uma mecânica estatística muito esquisita, porque o "loop temporal" encolhe e se divide em loops menores até virar "calor", e esse "calor" vai para onde?  Esse calor vai para o passado. Mas aí você cria entropia negativa? Ela é positiva do ponto de vista de quem criou o loop. Então você está doando ou roubando energia do passado para voltar para ele?
